<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<data>    
    <instructions><![CDATA[يتضمن هذا المختبر خمسة تجارب مختبرية ستدرس فيها المفاهيم المرتبطة بأنواع المخاليط والفصل. يوفر برنامج المحاكاة كل العناصر الضرورية لكل ممارسة، مثل: الأقماع، وورق الترشيح، ومعدات التقطير، وكبسولة البورسلين وغيرها من المواد الازمة.]]>
    </instructions>
    <practice1>
	    <name_practice>التقطير</name_practice>
	    <name_practice_>التقطير</name_practice_>
        <description_practice><![CDATA[في فصل الشتاء، يتم إغلاق المسارات من ثم ينفذ الوقود لدى الفنادق حيث يستخدم في توقير الحرارة للغرف. تخيل أنك كيميائي المدينة وقد جاءوا إليك للمساعدة، داخل مختبرك لديك وقود حيوي (محلول كحولي) ولكن يحتوي على الكثير من الماء حتى يتمكن من إضاءة الغلاية، يجب عليك تركيز الكحول عن طريق التقطير البسيط أو التقطير المتقطع وتحديد النسب المئوية للمخلفات والمواد المقطرة وتحديد قيمة 
.{X1} , {Y1} 
]]>
        </description_practice>
        <ecuaciones><![CDATA[
\meta[align=r]
\opens{التقطير البسيط هو طريقة لفصل الخليط المتجانس من السوائل. يعتمد على اختلاف درجة الغليان لكل مكون في المحلول.
لا يحدث الفصل تمامًا، حيث ان البخار الناتج يحمل كمية من المواد المتطايرة، مما يؤدي إلى انتاج محلول أكثر تركيزا ولكنه ليس منفصلاً تمامًا. وهذا يعني أنه من الضروري إنشاء رسوم بيانية توضح العلاقة بين درجة الحرارة والتركيب لكل محلول.
}
      ]]></ecuaciones> 
        <procedure><![CDATA[1. تحديد معدات ومواد المختبر
            
•   قارورة ذات الذراع المائل
•   مكثف
•   قارورة مخروطية 
•   اثنين من السدادات المطاطية
•   مقياس الحرارة (ثرموميتر)
•   فتيلة للتسخين
•   فتيلة للتسخين
•   مخبار مدرج
•   مقياس كثافة الكحول
•   دورقين (المحلول الأول أصفر اللون، والمحلول الثاني أحمر الن)
•   اثنين من القواعد الدائرية
•   ماسكتين (كماشتين)
•   ماسكة دائرية
•   موقد بنزن

2. تعيين القياسات:
            
•   ضع فتيلة التسخين على الحلقة
•   ضع القارورة ذات الذراع المائل على فتيلة التسخين
•   خذ إحدى العينات واسكبها في القارورة المتدرجة
•   عين مقياس الكحول في المخبار المدرج لقياس النسبة الأولية.
•   نسكب محتويات الاسطوانة المدرجة.
•   اسكب باقي العينة في القارورة ذات الذراع المائل
•   ضع السدادات المطاطية في مكانها مع مراعاة ترك مكان لمقياس الحرارة والمكثف.
•   ضع مقياس الحرارة في الأعلى.
•   ضع المكثف على الجانب.
•   قم بتوصيل الأنابيب بالمكثف ومصدر المياه.
•   ضع القارورة المخروطية في نهاية المكثف.
•   قم بتشغيل موقد بنزن وابدأ التقطير.
•   كرر العملية السابقة مع العينة الأخرى.

3. الحسابات:
            
•   استخدم زر المعلومات "i" لرؤية المعادلة المتعلقة بالتجربة.
•   عند الانتهاء من التقطير ووصول الحجم النهائي، خذ البقايا المتبقية في القارورة وصبها في المخبار المدرج.
•   استخدم مقياس كثافة الكحول لقياس كثافة الكحول. سجله وتخلص من المحلول.
•   خذ القارورة المخروطية، وقس النسبة المئوية للكحول في نواتج التقطير وسجل هذه القيمة.
•   تذكر أن كثافة الإيثانول عند 20 درجة مئوية تساوي 0.789 جم / مل وللماء تساوى 0.9982 جم / مل.
   
4. تسجيل البيانات:
            
•  لاحظ أنه بالنسبة لتسجيل البيانات في هذه التجربة المختبرية، ستحتاج إلى إدخال القيم التالية: نقطة الغليان، والنسبة المئوية والجزء المولي من الكحول في المواد المتخلفة والمواد المقطرة.
•  بمجرد إدخال جميع القيم في سجل البيانات، انقر فوق الزر "تأكيد" للتحقق مما إذا كانت صحيحة.

•   إذا كانت القيم المرسلة صحيحة ، فتابع التقييم ثم قم بإنشاء التقرير المختبري.
]]>
        </procedure>
        <tips><![CDATA[ستجد أدناه تعليمات حول كيفية استخدام الأدوات المتوفرة في هذا التمرين المختبري.

الدورق: هو أداة زجاجية تستخدم في نقل عينات السوائل لإجراء دراسات كيميائية.
            
مقياس الحرارة (الثرمومتر): هو أداة حساسة للتغيرات في درجة الحرارة وهي إما تناظرية أو رقمية.
            
المكثف: هو جهاز ذو طبقة خارجية مزدوجة، حيث تتدفق المواد الساخنة داخليًا وتتدفق مادة التبريد (المبرد) من الخارج. وهذا يسمح بنقل الحرارة ومن ثم انخفاض درجة الحرارة، مما يؤدي إلى حدوث التكثف.

دفتر الملاحظات: يحتوي المختبر على زر يسمح لك بالوصول إلى دفتر ملاحظات، حيث يمكنك تسجيل أي ملاحظات واستنتاجات وإجاباتك عن الأسئلة المرتبطة بتجربة معينة.
            
تسجيل البيانات: استخدم هذه النافذة لتسجيل البيانات المطلوبة. مع مراعاة الوحدات التي يجب تسجيل البيانات بها.
            
إعادة التشغيل: يؤدي النقر فوق الزر الذي يحتوي على رمز سلة المهملات، والذي يمكن العثور عليه على الجانب الأيسر من المحاكي، إلى السماح لك بإعادة تعيين المحاكي إلى حالته الأولية.
            
المحاولات: يُظهر مؤشر المحاولات عدد المرات التي حاولت فيها حل الموقف المحدد. لاحظ أن عدد المحاولات قد يزداد أيضاً إذا كانت البيانات غير صحيحة أو إذا حدثت بعض الأخطاء الإجرائية أثناء القيام بالتجارب المختبرية. سيؤثر عدد المحاولات في الدرجة النهائية التي تحصل عليها في نهاية المختبر.

            ]]>
		</tips>
        <aula_code>QUIMEZ101</aula_code>
    </practice1>
    <practice2>
	    <name_practice>الترويق</name_practice>
	    <name_practice_>الترويق</name_practice_>
	    <description_practice>في محطة معالجة المياه المتخلفة من مصنع للمنتجات الغذائية، أخذت عينتان من المياه المتخلفة. ومن أجل استكمال الوصف الأسبوعي لهذه المياه المتخلفة، يلزم تحديد النسبة المئوية للماء في العينات. 
	    </description_practice>
        <ecuaciones><![CDATA[
\meta[align=r]
\opens{يتم حساب النسبة المئوية لحجم الماء في العينة كما يلي:}

\meta[align=c]
\frac{\opens{حجم الماء}}{\opens{حجم العينة}} = \opens{النسبة المئوية لحجم الماء}
]]>
        </ecuaciones>
        <procedure><![CDATA[1. تحديد مواد وأدوات المختبر:
            
•   قمع صب
•   دورق
•   قمع
•   عينتان من الزيت
•   حامل 
•   ماسك
           
2. تعيين القياسات:
            
•   خذ قمع الصب وضعه على قاعدة الحامل.
•   خذ قمع الترشيح وضعه فوق قمع الصب.
•   ضع المخبار المدرج أسفل قمع الصب.
•   خذ العينة1 (الصفراء) التي تحتوي على الزيت (المادة العضوية) والماء (المادة السائلة).
•   صب العينة في قمع الصب.
•   انتظر حتى ينفصل المخلوط الى مكوناته الغير متجانسة.
•   افتح الصمام واسمح بتدفق الزيت إلى المخبار.
•   اغلق الصمام بعد مرور كل الزيت الى المخبار مع عدم السماح لمرور الماء.
•   سجل البيانات ثم أعد الخطوات السابقة باستخدام العينة الأخرى(الحمراء).

3. العمليات الحسابية:
 
•   استخدم زر المعلومات "i" لمعرفة المعادلة المرتبطة بالتجربة المعملية.
•   عند انتهاء العملية، دوّن أحجام المواد غير المتجانسة.
•   حدد نسبة حجم الماء من إجمالي حجم الخليط.

4. تسجيل البيانات:

•   لاحظ أنه بالنسبة لتسجيل البيانات في هذه التجربة، ستحتاج إلى إدخال القيم التالية: حجم الخليط المراد ترويقه، والحجم في المخبار والنسبة المئوية للماء في الخليط.
•   بمجرد إدخال كافة القيم في سجل البيانات، انقر فوق زر "تأكيد" للتحقق من صحتها.

5. التقييم والتقارير المعملية:

•   إذا كانت القيم صحيحة انتقل الي مرحلة التقييم ثم قم بأنشاء التقرير المختبري.

]]>
        </procedure>
        <tips>
<![CDATA[ستجد أدناه تعليمات حول كيفية استخدام الأدوات المتوفرة في هذا التمرين المختبري.

قمع الصب: يسمى أيضا بقمع الفصل الذي يستخدم لفصل المخاليط غير المتجانسة لوجود الصمام الخاص به. كما يمكن استخدامه لإجراء التفاعلات الكيميائية.
            
قمع الفصل: يسمى أيضا بالقمع الذي يستخدم في فصل المخاليط التي تحتوي على خليط من المواد الصلبة والسائلة عن طريق أوراق الترشيح. كما يستخدم في صب السوائل ونقلها من اناء لآخر.
            
دفتر الملاحظات: يحتوي المختبر على زر يسمح لك بالوصول إلى دفتر ملاحظات، حيث يمكنك تسجيل أي ملاحظات واستنتاجات وإجاباتك عن الأسئلة المرتبطة بتجربة معينة.
            
تسجيل البيانات: استخدم هذه النافذة لتسجيل البيانات المطلوبة. مع مراعاة الوحدات التي يجب تسجيل البيانات بها.
            
إعادة التشغيل: يؤدي النقر فوق الزر الذي يحتوي على رمز سلة المهملات، والذي يمكن العثور عليه على الجانب الأيسر من المحاكي، إلى السماح لك بإعادة تعيين المحاكي إلى حالته الأولية.
            
المحاولات: يُظهر مؤشر المحاولات عدد المرات التي حاولت فيها حل الموقف المحدد. لاحظ أن عدد المحاولات قد يزداد أيضاً إذا كانت البيانات غير صحيحة أو إذا حدثت بعض الأخطاء الإجرائية أثناء القيام بالتجارب المختبرية. سيؤثر عدد المحاولات في الدرجة النهائية التي تحصل عليها في نهاية المختبر.

            ]]>
        </tips>
        <aula_code>QUIMEZ101</aula_code>
    </practice2>
    <practice3>
        <name_practice>الترشيح</name_practice>
        <name_practice_>الترشيح</name_practice_>
        <description_practice><![CDATA[من الضروري تحديد نسبة المواد الصلبة في حوض الماء. حتى تتمكن كمحلل معملي من وصف حوض الماء، فقد تلقيت عينتين من مناطق مختلفة. 
يجب عليك تحديد النسبة المئوية للمواد الصلبة في كل عينة.
]]>
        </description_practice>
        <ecuaciones><![CDATA[
\meta[align=r]
\opens{يتم حساب النسبة المئوية لحجم المواد الصلبة في العينة على هذا النحو:}

\meta[align=c]
\frac{\opens{حجم المادة الصلبة}}{\opens{الحجم الكلي للعينة}} = \opens{النسبة المئوية لحجم المواد الصلبة في العينة}
        ]]>
        </ecuaciones>
        <procedure>
<![CDATA[ 
1. تحديد المواد والأدوات للممارسة المعملية:

•   ورق ترشيح.
•   قارورة مخروطية.
•   قمع.
•   عينتين تحتويان على مواد صلبة.
•   حامل.
•   قاعدة دائرية.
•   كماشة.
•   طبق زجاجي.
•   ميزان.
•   فرن.
            
2. تعيين القياسات:

•   ضع القمع فوق الحامل
•   ضع ورق الترشيح فوق القمع 
•   قم بطيّه.
•   ضع الدورق المخروطي تحت القمع. 
•   قم بترشيح العينة. 
•   قم بحساب وزن الطبق الزجاجي وسجله. 
•   استخدم الكماشة لالتقاط ورق الترشيح وقم بوزنه. ثم سجل قيمته. 
•   قم بتجفيف العينة في الفرن.
•   قم بوزن العينة الجافة ودوّن هذه القيمة.

3. العمليات الحسابية:

•   استخدم زر المعلومات "i" لرؤية المعادلة المتعلقة بهذه التجربة المعملية.
•   ضع في الاعتبار أوزان الطبق الزجاجي والعينة الرطبة والعينة الجافة.
•   ثم حدد نسبة المادة الصلبة في الخليط الكلي.

4. تسجيل البيانات:

•   لاحظ أنه بالنسبة لتسجيل البيانات في هذه التجربة المختبرية ، ستحتاج إلى إدخال القيم التالية: كتلة المادة الصلبة الجافة وحجم الخليط ونسبة المادة الصلبة في الخليط.
•   بمجرد إدخال جميع القيم في سجل البيانات ، انقر على زر (تأكيد) للتحقق مما إذا كانت صحيحة.

5. التقييم والتقارير المعملية:

•   إذا كانت القيم صحيحة انتقل الي مرحلة التقييم ثم قم بأنشاء التقرير المختبري.

]]>
        </procedure>
        <tips>
<![CDATA[ستجد أدناه تعليمات حول كيفية استخدام الأدوات المتوفرة في هذا التمرين المختبري.

ورق الترشيح: يُستخدم لفصل المخاليط التي تحتوي على مواد صلبة وسائلة عن طريق فصل المادة الصلبة. هناك قيم مختلفة لحجم المسام ومقاومة الورق.
            
قمع الفصل: يسمى أيضا بالقمع الذي يستخدم في فصل المخاليط التي تحتوي على خليط من المواد الصلبة والسائلة عن طريق أوراق الترشيح. كما يستخدم في صب السوائل ونقلها من اناء لآخر.
            
دفتر الملاحظات: يحتوي المختبر على زر يسمح لك بالوصول إلى دفتر ملاحظات، حيث يمكنك تسجيل أي ملاحظات واستنتاجات وإجاباتك عن الأسئلة المرتبطة بتجربة معينة.
            
تسجيل البيانات: استخدم هذه النافذة لتسجيل البيانات المطلوبة. مع مراعاة الوحدات التي يجب تسجيل البيانات بها.
            
إعادة التشغيل: يؤدي النقر فوق الزر الذي يحتوي على رمز سلة المهملات، والذي يمكن العثور عليه على الجانب الأيسر من المحاكي، إلى السماح لك بإعادة تعيين المحاكي إلى حالته الأولية.
            
المحاولات: يُظهر مؤشر المحاولات عدد المرات التي حاولت فيها حل الموقف المحدد. لاحظ أن عدد المحاولات قد يزداد أيضاً إذا كانت البيانات غير صحيحة أو إذا حدثت بعض الأخطاء الإجرائية أثناء القيام بالتجارب المختبرية. سيؤثر عدد المحاولات في الدرجة النهائية التي تحصل عليها في نهاية المختبر.

            ]]>
        </tips>
        <aula_code>QUIMEZ101</aula_code>
    </practice3>
    <practice4>
        <name_practice>التبخير</name_practice>
        <name_practice_>التبخير</name_practice_>
        <description_practice><![CDATA[تلقت شركة مخصصة لاعتماد المنتجات الغذائية عينتين من أغذية الأطفال، وكان من الضروري تحديد النسبة المئوية للمواد الصلبة في العينات فيما يتعلق بالمخلوط الكلي. 
تم اختيارك لتكون المسؤول عن تحليل هذه المنتجات الغذائية، ويمكنك إجراء التحليل في مختبر مجهز بكل ما تحتاجه لتحديد النسبة المئوية للمواد الصلبة.
]]>
        </description_practice>
        <ecuaciones><![CDATA[
\meta[align=l]
\opens{يمكن حساب النسبة المئوية لحجم المواد الصلبة في العينة من خلال}:

\meta[align=c]
\frac{\opens{حجم المادة الصلبة}}{\opens{الحجم الكلي للعينة}} = \opens{النسبة المئوية لحجم المواد الصلبة في العينة}
      ]]>
        </ecuaciones>
        <procedure>
<![CDATA[1. تحديد العناصر والمواد الازمة للتجربة المخبرية:

•   فتيلة.
•   موقد بنزن.
•   حامل ثلاثي القوائم.
•   ميزان حساس.
•   طبق الخزفي.
•   دوارق مخروطية تحتوي على العينات.
            
2. تعيين القياسات:

•   ضع الفتيلة على الحامل ثلاثي الأرجل.
•   ضع موقد بنزن تحت الحامل.
•   قم بقياس وزن الطبق الخزفي.
•   ضع الطبق الخزفي على الحامل.
•   قم بتشغيل موقد بنزن وانتظر حتى تتبخر العينة.
•   بمجرد تبخر العينة، قم بوزن الطبق الخزفي بالإضافة الى العينة الجافة.

3. العمليات الحسابية:

•   استخدم زر المعلومات "i" لرؤية المعادلة المتعلقة بالتجربة المختبرية.
•   مراعاة أوزان (الطبق الخزفي فارغا – الطبق الخزفي بالإضافة الى العينة الجافة- كمية العينة المراد تبخيرها).
•   ثم عين نسبة المادة الصلبة في الخليط الكلي.

4. تسجيل البيانات:

•   لاحظ أنه بالنسبة لتسجيل البيانات في هذه التجربة، ستحتاج إلى إدخال القيم التالية:
•   (حجم السائل المراد تبخيره، كتلة المادة الصلبة الجافة ونسبة المادة الصلبة في العينة).
•   بمجرد إدخال جميع القيم في سجل البيانات، انقر على زر "تأكيد" للتحقق مما إذا كانت البيانات صحيحة.

5. التقييم والتقارير المعملية:

•   إذا كانت القيم صحيحة انتقل الي مرحلة التقييم ثم قم بأنشاء التقرير المختبري.
 
]]>
        </procedure>
        <tips>
<![CDATA[ستجد أدناه تعليمات حول كيفية استخدام الأدوات المتوفرة في هذا التمرين المختبري.

الطبق الخزفي: يستخدم لتعريض العينات للحرارة، بسبب قدرته على تحمل درجات الحرارة العالية، سواء في الفرن أو التعرض مباشرة للهب. 
            
دفتر الملاحظات: يحتوي المختبر على زر يسمح لك بالوصول إلى دفتر ملاحظات، حيث يمكنك تسجيل أي ملاحظات واستنتاجات وإجاباتك عن الأسئلة المرتبطة بتجربة معينة.
            
تسجيل البيانات: استخدم هذه النافذة لتسجيل البيانات المطلوبة. مع مراعاة الوحدات التي يجب تسجيل البيانات بها.
            
إعادة التشغيل: يؤدي النقر فوق الزر الذي يحتوي على رمز سلة المهملات، والذي يمكن العثور عليه على الجانب الأيسر من المحاكي، إلى السماح لك بإعادة تعيين المحاكي إلى حالته الأولية.
            
المحاولات: يُظهر مؤشر المحاولات عدد المرات التي حاولت فيها حل الموقف المحدد. لاحظ أن عدد المحاولات قد يزداد أيضاً إذا كانت البيانات غير صحيحة أو إذا حدثت بعض الأخطاء الإجرائية أثناء القيام بالتجارب المختبرية. سيؤثر عدد المحاولات في الدرجة النهائية التي تحصل عليها في نهاية المختبر.

            ]]>
		</tips>
        <aula_code>QUIMEZ101</aula_code>
    </practice4>
    <practice5>
        <name_practice>التقطير التجزيئي</name_practice>
        <name_practice_>التقطير التجزيئي</name_practice_>
        <description_practice><![CDATA[تعتمد احدى شركات صناعة الادوية على التقطير البسيط لزيادة الإنتاج من الإيثانول (الكحول). تحقيقا لهذه الغاية، تم الاعتماد على التقطير التجزيئي.
بصفتك محلل مختبري، يجب عليك اختبار عينتين وقياس النسبة المئوية للكحول في (المحلول الأولي – المخلفات الناتجة عن عملية التقطير- المحلول المقطر).
يجب تقطير العينات حتى تصل إلى حجم متبقي من {X1} مل للعينة " أ" و {Y1} مل من العينة "ب “ 
]]>
        </description_practice>
        <concept><![CDATA[
\meta[align=r]
\opens{التقطير التجزيئي هو تقنية لفصل المخاليط المتجانسة من السوائل حيث يعتمد على اختلاف درجة الغليان لكل مكون من مكونات المحلول.
لا يوجد فصل كامل، لأن البخار الناتج يحمل كمية من المواد الأقل كثافة. ومع ذلك، فهي أكثر كفاءة من التقطير البسيط، حيث يسمح برج التبخير التجزيئي للبخار بإعادة التقطير، وبالتالي توفر محلول أكثر تركيزًا وأكثر نقاءا (بنسبة أكبر من 90 ٪).
}
      ]]></concept>
        <procedure>
<![CDATA[1. تحديد المواد والأدوات المختبرية:

•   قارورة
•   مكثف
•   عمود التقطير التجزيئي.
•   انابيب توصيل.
•   دورق مخروطي
•   سدادتين من المطاط
•   مقياس الحرارة (ثرمومتر)
•   أنبوبتين
•   اسطوانة مدرجة
•   مقياس كثافة الكحول
•   دورقين
•   حاملين
•   ماسكين (مشبكين)
•   ماسك دائري
•   موقد بنزن
            
2. تعيين القياسات:

•   ضع القارورة على الماسك الدائري.
•   خذ احدى العينات وصبها في الاسطوانة المتدرجة.
•   استخدم مقياس كثافة الكحول لقياس النسبة الأولية لكثافة الكحول في الدورق المخروطي.
•   ثم تخلص من محتويات الاسطوانة المدرجة.
•   اسكب باقي العينة في القارورة.
•   ضع برج التقطير التجزيئي في القارورة.
•   ضع السدادات المطاطية مع مراعاة وجود فتحات مخصصة للثرمومتر والمكثف.
•   ضع مقياس الحرارة (الثرمومتر) في الجزء العلوي.
•   ضع المكثف على الجانب.
•   قم بتوصيل الأنابيب بالمكثف ومصدر المياه.
•   ضع الدورق المخروطي في نهاية المكثف.
•   قم بتشغيل موقد بنزن وابدأ التقطير.
•   ثم كرر الخطوات السابقة مع العينة الأخرى.

3. العمليات الحسابية:

•   استخدم زر المعلومات "i" لرؤية المعادلة المتعلقة بالتجربة.
•   في نهاية عملية التقطير ، عند الوصول إلى الحجم المطلوب ، خذ المتبقي في القارورة وصبه في الأسطوانة المدرجة.
•   استخدم مقياس كثافة الكحول لقياس كثافة الكحول في المواد المتبقية من التقطير. سجل هذه القيمة ثم تخلص من البقايا.
•   ثم خذ الدورق المخروطي، وقم بقياس النسبة المئوية للكحول في المادة المقطرة ثم سجل هذه القيمة.
•   تذكر أن كثافة الإيثانول عند 20 درجة مئوية تساوي 0.789 جم / مل اما كثافة الماء تساوي 0.9982 جم / مل.
    
4. تسجيل البيانات:

•   لاحظ أنه بالنسبة لهذه التجربة، يُطلب إدخال القيم التالية في سجل البيانات: درجة حرارة الغليان، والنسبة المئوية للبقايا (المخلفات) والمواد المُقطرة.
•   بمجرد إدخال جميع القيم في سجل البيانات، انقر فوق الزر "تأكيد" للتحقق مما إذا كانت صحيحة.
            
5. التقييم والتقارير المختبرية:
           
•   إذا كانت القيم صحيحة، فتابع التقييم ثم قم بكتابة تقرير المختبر.

]]>
        </procedure>
        <tips>
<![CDATA[ستجد أدناه تعليمات حول كيفية استخدام الأدوات المتوفرة في هذا التمرين المختبري.

الطبق الخزفي: يستخدم لتعريض العينات للحرارة، بسبب قدرته على تحمل درجات الحرارة العالية، سواء في الفرن أو التعرض مباشرة للهب. 
            
دفتر الملاحظات: يحتوي المختبر على زر يسمح لك بالوصول إلى دفتر ملاحظات، حيث يمكنك تسجيل أي ملاحظات واستنتاجات وإجاباتك عن الأسئلة المرتبطة بتجربة معينة.
            
تسجيل البيانات: استخدم هذه النافذة لتسجيل البيانات المطلوبة. مع مراعاة الوحدات التي يجب تسجيل البيانات بها.
            
إعادة التشغيل: يؤدي النقر فوق الزر الذي يحتوي على رمز سلة المهملات، والذي يمكن العثور عليه على الجانب الأيسر من المحاكي، إلى السماح لك بإعادة تعيين المحاكي إلى حالته الأولية.
            
المحاولات: يُظهر مؤشر المحاولات عدد المرات التي حاولت فيها حل الموقف المحدد. لاحظ أن عدد المحاولات قد يزداد أيضاً إذا كانت البيانات غير صحيحة أو إذا حدثت بعض الأخطاء الإجرائية أثناء القيام بالتجارب المختبرية. سيؤثر عدد المحاولات في الدرجة النهائية التي تحصل عليها في نهاية المختبر.
]]>
        </tips>
        <aula_code>QUIMEZ101</aula_code>
    </practice5>
</data>
